\section{Perte de la qualité de membre}\label{sec:article 9}
La qualité de membre se perd :

\begin{itemize}
\item Par décès (personne physique) ou cessation d’activité (personne morale) ;

\item Par démission écrite adressée aux membres du conseil d’administration ;

\item Par la sortie du membre actif de TELECOM Nancy ou de l’ENSMN, ou de l’arrivée à terme de l’adhésion pour les membres extérieurs et d’honneurs;

\item Par exclusion ou radiation prononcée par le conseil d’administration pour infraction aux présents statuts ou au règlement intérieur ou pour motifs graves portant préjudice moral ou matériel à l’association. Le règlement intérieur pourra préciser quels sont les motifs graves.

\par \quad Avant la prise de décision éventuelle d’exclusion ou de radiation, le membre concerné est invité, au préalable, à fournir des explications écrites au conseil d’administration. Le conseil d’administration se garde le droit de donner ou non des explications sur l’exclusion ou la radiation concernée. Toute décision d’exclusion (temporaire) devra être prise à la majorité des deux tiers des membres présents (moins la voix du membre concerné s’il fait normalement partie des votants).

\par \quad Toute décision de radiation (définitive) devra être prise à l’unanimité des membres présents (moins la voix du membre concerné s’il fait éventuellement partie des votants).

\par \quad Une assemblée générale extraordinaire peut être convoquée dans le cadre de l'exclusion durant le mandat du conseil d'administration l'ayant votée. L'ensemble des membres ayant le droit de vote peut ainsi soumettre un veto pour annuler l'exclusion de ce membre.

\par \quad Les exclusions des membres par le conseil d'administration ne sont plus possibles dès lors qu'une assemblée générale extraordinaire a été convoquée.

\par \quad Les exclusions des membres par le conseil d'administration entraînent la convocation instantanée d'une assemblée générale extraordinaire par tranche de dix membres exclus. Le conseil d'administration devra alors justifier toutes les exclusions individuellement. De plus, le conseil d'administration ne peut pas exclure plus de dix membres à la fois.
\end{itemize}
